---------------マネージャーミーティング報告----------------
○ICM2017SP1
SP2.1の上にMECHをのせたもの。
⇒テスト中。今のところ、予定通り11月末に展開予定。
SP0の修正版、という感じ。
MECHとして、新しい機能はない。
PF側の機能で変わったものは追加されている。

○IJCAD 2018 SP0
来週テスト版のマスタをもらう予定。
まだ修正中の不具合もあるので、それが修正されるのは、12月下旬と言われている。
早めにもらえるよう、交渉中。

----------------- 2017.12.11（議事録）-----------------
■塩見、松本さん、戸家さん
●IJCAD MechanicalSP1
・All Memberへのアップロード
→松本さんから聞く。


●GS社来日
・議題がどこまであるのか？？
・観光行く？？
→リトルワールド、犬山城、明治村とか？？

●次回の訪中
・中国に行くなら、どうする？？
→松本さんが行くか？
→前田さん抜きでいいのでは？
→付き添いはどうするか？浅井さん？大平さん？


●ヘルプ
・オンライン化に向けて外注を本格的に考えたほうがいいのでは。
→2019にも間に合わない可能性も。
→企画書を出す。
→Q2の段階で企画書を出すまでしたほうがいいと思う。
→サポートと協力したほうがいいのでは。
→ヘルプセンターの記事とヘルプが乖離してしまっている、とか問題もあるし。
・システム自体（仕様）のたたき台
→戸家さん、浅井さんで。
・前田さんとの交渉
→塩見、松本で行う
・不具合修正確認


●テスト人材としてアルバイトは？
・信頼の問題がある。
・過去にもヘルプ？で苦い経験がある。


●トーマツさんの研修
・社会人の研修
→報連相とかについて。
→参考になるのでは？対象者も指導者も。
・日創研の研修との違いはあるの？？
→日創研とは別方向。モチベーションはあがるが、具体的方策がわかりにくいのでは？


●戸家さん
・GS社とのメインの窓口
→徐々に浅井さんに移す。
→1月までは戸家さんが主導する。そのあと徐々に。
・浅井さんへの引継ぎ作業
→準備、作業
・ヘルプの仕様作成
→外注の管理
→高度な研修を提案
→ビデオで今後の研修に使うのはどうか？
→受講希望者だけの研修。
→時間帯も。


●坂口さん
・APIの不具合修正
→受託でするのか、IJCADチームでするのか、ということも今はあいまい。
→APIの勉強からしてもらう。
・IJCADシートの仕様をまとめてもらう。
・全コマンドテストの進捗


●藤崎さん
→午前中と午後の30分（基本は1時から1時半）
→サポートに新しい人が入るまで。（理想）
→明日までは、リリースがあるのでサポートで作業する。
・全コマンドテストの進捗
→テストをメインにしてもらう。特にこのQ2は、前の作業を思い出すような意味もある。
→全コマンドテストC（12月）、全コマンドテストA分担（1月）
→今年は来週まで。（最終週はお休みする）
・課題列挙
→サポート的な観点で。
→掘り下げていく。
→数で測る。
→新人教育のラインづくり


●浅井さん
・不具合の二次登録
→資料を松本さんが作る。
・不具合修正確認
・ヘルプの仕様作成


●星さん
・業界研究
・インストーラ
・全コマンドテスト



----------------- 2017.12.4（議事録）-----------------
■塩見、松本さん、戸家さん
●スクリプトメーカのドキュメント→藤原さんが作成済み。
→前田さんに展開する。
→pdfにするなら発行元を確認する。（「インテリジャパン」「システムメトリックス」）
→浅井さんに依頼する。（戸家さんから操作方法は共有）

●日報
→マネージャ宛とメンバー宛
→redmineに名前があったほうがいいのでは。
→戸家さんの作業はざっくりチケットを作ってみる。
→1か月ごとの作業量を記録してみるのもいいのでは。

●終礼
→Q1での塩見チームでの終礼を踏襲してみる。

●前田さんとの週次ミーティング
→議題もあいまい。
→サポートはフォーラムに書き込んでおいて、課題か作業かを検討する。
→水曜の午前。用事があれば木曜に。

●あしたのチームの目標に関して
・浅井さん→戸家さんの作業をできるようなMBOを考えてみてほしい。
・星さん→インストーラの作業の引継ぎ、再構築に向けて勉強してもらう
・坂口さん→IJCADシートの管理、APIについて勉強してもらう。藤原さんからAPIのデグレードテストの引継ぎも。

●2018の新機能
・テストをする。全コマンドテストがベース。
→戸家さんが主導してみる。


----------------- 2017.12.1（議事録）-----------------
■前田さん、塩見、松本さん、太田さん、星さん
・IｊAboutのVSを使う部分は星さんが担当する。
・LDRファイルなどのバージョンの書き換えは太田さんが担当する。
→2017 developをコピーしてからやってみる。

・電子証明に関する部分も、余裕があれば確認してみてほしい。

・SDKはバージョンの違いなので確認はしないが、GSCOMPの変更分はGS社に確認する。
・ファイルについて、中国語が入っているのがある。
→野田さんが見てくれている。
→戸家さん経由で依頼をしてもらう形。

・起動時にウイルスバスターが「RegUi.run」をブロックしてしまう。
→クリティカルな課題。

・SharePackage>betaTest>

・技研さんの特別の更新ファイル2つ
→2つのファイルをインストーラの内部に入れておいて、あとの操作で読み込んでもらう仕様にする。

・大手の企業向けにはサイレンスインストールを使っている
→テストはかけていないが、インストールシールドの機能で動いている。
→wixに変えるとき、ちゃんとできるかを押さえないといけない。

・VBAが32版しか動かない理由
→MSとの契約。
→64bitは最新のものなので、そこまでの需要はない、と判断してきた。
→.NET APIを勧めている。
→一時的な対応策にしかならない、との考えから。


----------------- 2017.11.29（議事録）-----------------
■塩見、松本さん、戸家さん
●ナレッジスイート
・掲示板は最新情報に修正し、返答は修正履歴とかにするほうがいい。

●IJCAD Mechanical 2017 SP1
・リリース通知
→制限事項は4,5が変わるかも。

・技研さんの特別の更新ファイル2つ
→インストール作成とインストールテストをしている。
→企業ごとに個別モジュールを提供し、各企業で自力で適用してもらえるようにすれば、いい。
→政美さんならつくれるのでは？？batとかで。exeとかか？？

・不具合修正確認
→残った14件は戸家さんが確認してくれる。

●DVD作成
・浅井さんに依頼。
→戸家さんが直接質問などに対応。

●スクリプトメーカのドキュメント
・藤原さんに依頼。

●体制変更について
・藤崎さん
→12/8までは、今の業務を継続し、必要な際に、塩見がかかわる。

・日報、終礼など
→来週打ち合わせる。

●次回ミーティング
12/4（月）午後
→13：00-大会議室で予約した。


----------------- 2017.11.15（議事録）-----------------
■塩見、松本さん、戸家さん
●クローズテストスケジュールのメール
・テスト報告書って中間のものはいるのか？？
→前田さんに確認し、今回は最終のものだけ出す方向で考える。

・バージョンアップ情報の資料
→担当者どうしようか？？？（サポートの作業領域）
→MECHの場合、PFの追加情報も載せてもいいんじゃないだろうか？2018の検討事項にする。
→資料類は11/24（金）に展開しよう。
→運用マニュアルはパッケージの作業領域。それ以外はサポートに移したい。

・いつメール？
本来は、クローズテストの前。


●戸家さんの作業の引継ぎを浅井さんに目を付けている。
・GSとのやりとりとか

※秦さん、松本さんはパッケージの作業にかかわらなくても回せるような方向に向かいたい。


●不具合修正確認
・「テスト」として考えた場合、責任はパッケージが持つ作業。
・テスターとしての感覚が必要。

・前リリース結果がないもの、テスト結果しか保存されない
→テスト期間中に修正されてしまえば、「良い」の結果しか残らない。
→不具合修正確認が1回しかできないかも。
→「前リリース：悪い」扱いで、テスト重要度を判断する仕様に修正。

●IJCADシートを通しての作業フォルダなどがわかりにくい。
→フォルダの名前を変更する仕様に修正
→「3（ライセンス認証テスト）」みたいなの


----------------- 2017.11.10（議事録）-----------------
■塩見、松本さん、戸家さん、前田さん
●ヘルプ
・JWWについて、内容が一致していない。
・ヘルプにないコマンドがある。
　→全コマンドシート「新ヘルプ：○」以外
・ヘルプにあるのに、テストされていないコマンドがある。
　→全コマンドシート「新ヘルプ：○」508件。報告者IDがないものは完全に未テスト。
　→名前が旧式のものも含まれているケースもある。紐づけ作業が必要か。
・システム変数リファレンス
　→全部カバーできているかも不明。
　→AutoCADとの互換のためだけのシステム変数もある。この場合は、ヘルプに明記してほしいとお客様からも言われる。
　→動いているのかどうかも、テストしていないので不明。
　→テストボリュームが大きそう。
・ヘルプにテスト結果が反映されない。
・中身の表記にも修正が必要なものがある。
⇒GSも資料はないらしい。今まで、動いていない場合、「不具合」なのか、「互換のため」なのか個別で確認してきた。

※ヘルプセンターのシステム変数リファレンスに関して
→以前に杉原さんが移植した。

●ヘルプの方針（案、主に前田さん提案）
・最低限の処理(足りないものを追加、テストしていないものは削除)
・専任で担当者がいたほうがいい。
・外注に依頼も視野にいれている。社内との作業のすみわけも必要。
・中長期的に考える場合の観点
　→オンラインを考える場合、オフラインのヘルプも考える必要がある。（思った以上に多いと思う）
　→英語コンテンツ（英語のヘルプ）も必要になっている。
　→とりあえず作る、という点ではヘルプセンターに載せれば自動翻訳できる。
　→翻訳対象外にするキーワードがあるらしい。

●FIELDの2018の仕様
→現状、どこまで互換性があるのか。
→ヘルプとかもそろっていない。

（前田さんから）
●やりたいけどやれていない、というものは、どのくらいのボリューム感なのか。
●例えば、細かな不具合を直してもらっていては大きな修正はできないし、品質も下がっていく。
気になるところをしっかり棚に上げる時を取らないといけない。
現状を把握しなければ議論もできない。
中長期の問題を、テーブルに載せたい。

12月には、ファンさんも来られるかもしれない。
そういう視点で議論したい。
お客様からの要望もあるし、意図をもって取り組まなければならない。

CAD ASSISTさんに調査を依頼するのも手。準備することができる。


※GSへの質問「GSではテストしているのか」
リリースしたマスタは、「リリース基準を満たしている」と判断したのでリリースしている。
リリース後にテストはしない。


----------------- 2017.10.25（議事録）-----------------
■塩見、松本さん、戸家さん
●IJCAD2017SP2.1
・.NETの「良い」だったものを確認。デグはなかった。他の修正は入っていないと連絡をもらっている。

●戸家さん作業の棚卸し
・サポートの質問依頼が多くなっているものある。
→だいたい1時間くらいかかる。
→杉原さんに依存していたものをなくしていく。
→問い合わせも増えている。
→APIは藤原さんにふっている。

・臨機応変に対応しなければならないものが多い。

・不具合二次登録にさく時間が取れない
→修正に時間がかかる。
→タイトルが長い。
→readmeに載せるので、修正は必要。
→本当に引き継いでいくなら、やり方は考えないといけない。
→不具合修正確認を何周かする。
→現象の切り分けが難しい。
→松本さんが行っていた不具合二次登録（戸家さんが登録した分）を担当する作業を、まず練習的にやるのもいいんじゃないか。
→資料があるかも。
→ZENDESKとステータスの付け方は松本さんから聞く。

・不具合修正確認
→IJCAD機能を把握する面でも勉強になる。
→部分的にも分けれらる。
→不具合の考察力も養われる。

・マニュアル類
→SP2.1に関してはそこまで変更もない
→次はMECH。
→ライセンス系のマニュアル、いずれはサポートができたほうがいい。
→運用マニュアルはパッケージで作る資料。
→添付キャプチャとかを、毎年使い回せるように、一部修正した。MECHがまだ。

※DVD作成
→引継ぎ可能。（太田さん？）
→簡単な資料がある。

・バージョンアップ情報資料提供
→新機能についてテストした人がサポートに提供。
→サポートがバージョンアップ情報をお客様に出す。

・不具合修正依頼
→GSに送る
→優先度を作る
→IJCADシートの仕様も、要検討。

・修正済み不具合の確認
→かなり大事な部分。
→不具合修正確認と同じ要領。
→「修正完了」に○をつける。

・修正された不具合かどうかの確認
→「修正完了：NULL、×」で「結果：良い」のものをGS社に確認する。
→「修正完了：○」のものはREADMEに載せる。

・現象の調査
→前田さんからの直接の依頼もある

・新機能
→調査が必要なものも。
→オリジナルコマンドは、SP0では見送ることも検討。
→2018は新機能としての新しさはある。
→分担するか。
→やり方を共有してもらってからのほうが効率的か。


●今後やれたらやりたい作業
・BTの項目の整理
→BT番号2000以下のものを見直すか。1000より下がやばそう。

・リリースの作業を線表にする
→一番は営業向け。まずはたたき台を。

・前田さんがよく気にする部分
→異尺度
→ツールパレット
→CUI
→フィールド
→印刷スタイル

・気になる部分
→デザインセンター

・GSとのやりとりを今後どうしていくか、リリースのスケジュールとかマスタの受け取り状況とかは引継ぎしたほうがいい。
→不具合関係であれば、戸家さんに担当してもらう、とか。


■決定事項
・不具合の二次登録（戸家さんが登録したもの）→塩見チーム（浅井さん？）
→松本さんからルールを共有してもらう。
・DVD作成→塩見チーム（太田さん）
・不具合修正確認→塩見チーム（分担）
・全コマンドテストの進捗しだいで、松本チームに助けてもらう。
・新機能は一部を塩見チームで調査する。
→ARRAY、ATTSYNCは戸家さんがする。
→重点テスト的な練習にもなる。
→定期的に、終礼で、重点テストの内容とかのアドバイスをもらう。
・リリーススケジュールとかのミーティングに戸家さんも参加。


----------------- 2017.10.17（議事録）-----------------
■塩見、松本さん、前田さん
●IJCAD2017SP2.1
・API
→受託に関しては、回避策をとってもらう
→明電舎様は、わからない。
10/23にマスタがあれば、11/1にはテストが終えられる予定。
→告知のレベルは検討中。
→リリース通知は出す。（簡易的にでも。基本はSP2がベース。）


●ICMSP1
10月末にGS社からマスタ提供予定。
→SP2.1の作業の後に入るイメージ。11/2から。

11月末でリリースを検討。
リリース通知等で詳細を詰める。

→2018の新機能周りを先に確認できたほうがいい？→ICMを先にテストする。
→ICMを待っているお客様（候補）
・技研様
・アイダ様
→評価版としてテスト前のマスタを提供するのもいいのでは？
→営業に反応を聞いてみるのもいいのでは？


●IJCAD 2018 SP0
11月にGS社からマスタ提供予定。
12月にはテストに入れるか。
2018の作業が見えてこない。
⇒IJCAD2018のイメージが見えないといけない。
新機能関係。
GS社の作ったオリジナルコマンド。載せるかどうかの判断。
AutoCAD互換コマンドが優先。
・重点テスト
・ヘルプ
→2017年の新機能についてもヘルプがない
→ITCのリソースを使ってはいけない、というところから出発しただけのヘルプ。

1月末のリリースは固定。


●ICM2018SP0
2015対応

3月末のリリースは固定。


●その他
・ヘルプ
→新機能について
→table、field
→システム変数リファレンス
→ユーザーガイド

※重点テストをかけたい
・異尺度
→AutoCADとの互換レベルがわからない。
→マルチ引出線が一緒に移動しない不具合？

・印刷スタイル
→GSが対応していない部分があとで発覚した。ヘルプにも書けていない。


→こういう優先されなかった作業は、どうしていくのか？
→目的観をもってリリースしなければならない。
※例）Bricsは64bit-VBAに対応した。
→64bitで対応するには工数が発生する。
→Autodeskは対応してきた。
→Bricsはデベロッパー優先に対応してきている。
→64bit-VBAに対応してきた。
→32bit対応だと物理メモリで限界がある。

・外部参照の図面が開けない。
→トーエネック様（電力関係の会社）
AutoCADの外部参照がある図面が開けない。
Bricsが一部入り込んでいる。
これは残念なこと。
1社だけでなく、周辺会社もいる。
→そういうセンサーをもっておく必要がある。

IJCADは作業工数、感覚でやってきていた面が強い。
そこで、あと回しにされ、作業から外される。

→言えばGS社もしっかり対応してくれる。
→SP0リリースした後くらい、4月ごろからしきりに訴えれば、入る。
→売れることが見込めれば、GS社の対応も変わる。


----------------- 2017.10.6（議事録）-----------------
■不具合の重要度の認識をある程度共有。
●重要度が高くなる不具合
・リリースのトリガーになるレベルの不具合
・図面が壊れる
・中国語リソース
・落ちる
・フリーズ
・デグレード

●重要度にかかわりそうなポイント
・よく開くコマンドなのかどうか
・新機能かどうか

■plot関係
・CubePDFで確認するのは違和感がある
→GSの認識はどうなのか？


■今後の作業
・GStar2018SP0でデグ確認テストをする。
→HPからダウンロードする

■インストーラ
・インストールシールドを引っ張るかも。
→松本さんが2018に変える必要がでてくる。
→インストール作業は太田さんになるかも。
→塩見も引き継いだほうがいいのでは？
→詳しいファイルの中身とか把握したほうがいいかも。
→処理なら松本さんも引き継げる。
●太田さんを責任を持てるレベルに育てる。


■採用
・サポートに人材を。

■方向性の考察
・藤原さんはリソースは分けて動いてもらいたい。
→APIテストのツール。

●テスト項目の整理をする必要がある。
→「依頼元あり」をやる。
→コマンドを絞りこむ。

●ヘルプに載っていないものをどうするか。
・システム変数

●テスト自動化
・坂口さんを使ってテストの自動化を進める。


----------------- 2017.9.15（議事録）-----------------
----------------- 2017.9.22（議事録）-----------------
●テストのボリュームを見積もりして、テストのシナリオを考えたうえで相談しないと話にならない。
→ICM三協様（基本、インストーラ作成とテストくらい）

◎ICMSP1（基本、全部）1か月

◎SP2.1（テスト範囲、要相談）
→「透過性なし」に関して。線の太さの影響はどうか、検証したほうがよさそう。

→SP2デベロッパー版（要相談）


→2018（新機能もあるので、前より時間はかかる）

・9月末までに日本語のリソース翻訳。
・2018のファイルセットのチェック。（中国語、GStarの表記がないか、など）
→野田さんで3日くらいの作業だった。
→64bit版（1マスタ）を対象にしていた。
・CUI（英語版を使うので、GCAD2018リリース版でできる）
・chmファイル（2017のものを差し替える）
・リソース翻訳と修正

・新機能のテストとコマンドの登録

●GS
・GCAD2018が9月末リリース


■新しいインストーラ
→更新インストールのこともあるので、必須作業。
→12月末までには完成させてほしいと依頼中。
→藤原さんにはやってもらう予定。ファイルの理解ができているから。
→大平さんにやってもらう。
→太田くんはインストーラ作業から抜ける。
→インストールのレベル感で。


○リリース検討
●ICM 2017 SP1
	・PFをどうするか。SP2（170810）のマスタの状態と同じでいきたい。
	→PFの動作保証はできる
	・PFに追加で修正をいれた場合、テストした品質の保証はできない。
	・PF（170912）はSP2（170810）に三協様の不具合を修正したものをいれたもの。
	→PFの動作保証は完全にはできないが、通常PFの全コマンドテストはしていない。
	
	→ダイアログ連携については、基本しない。（他のテストでカバーできている）

	→ATTSYNCに対応を要請（PF）
	→影響によるリスク、テスト工数不足
	→どの程度テストするか？基本、できない
	→リリース日延期の可能性
	
※SP1リリース延期のリスク
	→評価版だけでも欲しい企業様が出そう
	・技研様（ICM2017SP0、サブス？）（牧野さんお客さん）


●ICM 2017（三協様向けの暫定版）
	→ややこしいことになっている。
	→SP1ベースに三協様不具合の修正を加えたICM2017暫定版を考えていて、そのあとSP2ベースのICM2017SP2に統合する予定だった。
	→今回GSにもらったマスタが、すでにベースがSP2になっていた。
	→前田さんが対応する
	
	
●IJCAD 2017 SP2
	→修正版SP2.1
	→テストの範囲を前田さんと検討
	→重要度ごとに工数を見積もり、相談する。
	→
	→デベロッパー向けSP2.1
	→保留
	→全コマンドテストまではしない（できない）
	→APIの不具合修正
	→PF(170810)のベースがあるのか、GSに確認する。
	

●IJCAD 2018
	→他の製品のリリースが延期されるほど、犠牲になる。


※PFのやつです。
	→ツールパレットから挿入したブロックが分解できない不具合（福岡県警様、PF）


■松本さん、今後のパッケージ展望アドバイス
・APIの引継ぎができる人
・新機能の流れ
→2018SP0は一旦は調査とテストは分かれてやる。
・自動テスト
→APIの知識を利用できないか。
→焦点を絞って藤原さんに聞いてみる。
・10月にサポートに新しい人が入るので、また状況は変わる。
・1階のレイアウト、図面をたたき台。
→サポート（5人）、パッケージ（7人）
→半分は会議室？窓の位置とか考えて。


---------------決定事項----------------
■9/8（金）
・IJCAD Mechanicalの全コマンドテストで、以前のメンバーでかかっていた時間は160人時間。
・10月に塩見チームでとれる工数
	→全体：22日×5時間×3.5人＝385人時間
	→研修：3日×4時間×4人＝48人時間
	→坂口：5日×6時間×1人＝30人時間
	→休日：1日×6時間×4人＝24人時間
	→リソース：385人時間－（48＋30＋24）人時間＝277人時間
	→多分、全員でテストすれば余裕で終わる。
・10/2（月）にテスト開始、10/31にテスト終了。

■8/25（金）
・9/11（月）に、松本（サポート）チームに大平さん、塩見チームに浅井さん、のトレードを行う。
・9/11（月）までは引き継ぎ、現行作業を行う。
・9/11（月）に、大平さんを本社に、分室に浅井さんを送る。

・今後は松本さんが全部のドキュメント類を適切な場所に配置して、マネージャとサポートにメールを送る。
・リリース通知は松本さんが好き勝手作って、9/8（金）に荒井さんに渡す。

・不具合を報告するときは、不具合の再現手順だけを書けばよく、調査内容は書かなくてもよい。
・塩見チームでわからないこと、不具合かもしれないと思ったことは、終礼で共有し、そこでもわからなかったものに関してだけ松本チームに投げる。
  →松本チームは次の日のうちにその答えを返してくれることが望ましい。

・IJCAD Mechanical 2018 SP0は、2015形式のJIS規格に対応するが、ISO規格は保留、という方針で行く。
・大平さんがやる予定だった2015形式のJIS規格の重点テストは松本チームが担当する。
・2015形式のISO規格の重点テストは、サポートチームの様子を見つつ、やるかやらないかを松本さんが判断する。

・下の階に引っ越したら、植物を置く？
・ラジオ体操をやる。

・不具合（API不具合も含めて）修正確認は「良い」も「悪い」も松本チームがやってくれる。
・インストールシールドを使ったインストーラ作成は太田君が、新しいインストーラは大平さん（または藤原さん）が担当する。

・新機能のアイコンは松本チームが担当。
・新機能のリソース翻訳は塩見チームが担当。

・9/1（金）までに塩見チームの未経験メンバーたちがMechanicalのテストをどれくらい練習し、実行できるのかを見積もる。
  →無理そうな部分を数字で出して、松本チームに依頼する。
  →GMOPTIONS以外はすべて塩見チームが担当する。
  
・全コマンドテストという名前だと、目的が分かりにくいという指摘があったので、これの名称を考え直す。
  →塩見チームで考えてみる。

・API不具合のテスト結果報告書はIJCAD 2018 SP0から配布することにする。


---------------検討中----------------

・アイダエンジニアリング様
  ・AMSETUPDWGの代替機能（要望されている機能だけ）を作成するのがいつくらいになるのか。
    →前田さんと検討する。
  ・アクセスポイント様が確認中。そこで出てくる不具合を修正すればアイダ様の導入可能性が高まる。

・2018の互換性テストはどうするか？
  →前田さんに相談。
  →これは簡単にやる程度で。

---------------スケジュール----------------

〇8月の予定
  ・Mechanicalの勉強（8/1～8/10）
    →最初の一週間は、秦：大平、松本：坂口、戸家：太田が各カテゴリの知識を簡単にレクチャーする。
    
  ・テスト報告書作成（～8/10）
    →塩見君は、IJCADシートからテスト報告書を作成するプログラムと、テスト重要度を変更するプログラムのメンテナンスをする。

  ・テスト重要度変更プログラムを作成（8/17～8/30）
    →塩見君が作成。
    
  ・IJCADクローズテスト（8/17～9/10）

  ・Y's CAD様とのミーティング
　  →8/28（月）に計画される。

〇9月の予定
  ・ヘルプのコンテンツ（8/17～9/30）
    →ダイアログ画像が足りていないものを作成し、ヘルプシートにレコードを追加する。
    →キャプチャが適切かどうかを確認して、機能説明を付け加えたり、OPテストのキャプチャを撮り直したりする。
    →今回はオプション不要と判断したものの中で、前回から情報が減ってしまっているものをどうやって埋め合わせるかを考察する。
    
  ・ヘルプの構造を作成（8/17～9/30）
    →外を坂口、内を秦が作成する。
  
  ・Mechanicalの勉強（9/11～9/30）
    →大平さんがメンバーたちの質問を受ける。
  
  ・日創研の研修（9/25～9/26）
    →塩見君と太田君が参加。
    
〇10月の予定
  ・IJCAD Mechanical 2017 SP1クローズテスト（10/1～10/31）
  
  ・IJCAD 2018 SP0の翻訳作業
    →塩見チームが担当する。
  
  ・大阪の展示会（10/4～10/6）
    →大平さんと坂口さんが参加する方向で打診。
    
  ・坂口さんの新人研修
    →10/12、13に参加予定。
    
〇11月の予定
  ・IJCAD 2018 SP0の提供
    →とりあえず翻訳だけ終わったら、すぐにIJCADを作ってもらう。

  ・IJCAD（GCAD 2018 SP0）のバグ発見テスト（全コマンドテスト）（11/1～11/30）
    →塩見チームが担当。

〇12月の予定
  ・IJCAD 2018 SP0のクローズテスト（12/1～12/29）
    
〇1月の予定
  ・GCAD 2018 SP1のバグ発見テストをやるか、IJCAD Mechanical 2018 SP0のバグ発見テストをやるか。

〇2月の予定
  ・IJCAD Mechanical 2018 SP0のクローズテスト（2/1～2/28）

〇3月の予定
  ・IJCAD 2018 SP1のクローズテスト（3/1～3/31）

〇いつかやりたい作業
  ・ダイアログの全コマンドテスト整理


---------------今後のパッケージ方針----------------

〇IJCAD 2018 SP0に向けて
  ・営業さんからの不具合修正依頼
    →GS社には優先度もつけて投げた。20件くらい。
    →いつ直るとかのはっきりした返事はない。

〇IJCAD Mechanical 2018 SP0
  ・バージョンについて
    →2015をテストする方向で行く。
    →ただ、開発部の見解としては、2013と2015の互換性は同レベル。
    →会社、サポートとしては2015形式だけを保証して受け付ける。

  ・アイダ様
    →AMSETUPDWGはこちらが提案した内容がちょっと的外れだった。
    →図面の設定を初期化がしたいだけだということが分かったので、この目的だけの小規模なツールを作成することを検討？
  
〇サブスツールの検討
  ・IJCAD
    →スクリプトメーカー（藤原、戸家）
    →循環選択機能（藤原、戸家）
    →ガウディ移植機能
    →JWCADのクロックメニュー

  ・IJCAD Mechanical
    →形鋼作成機能
    →穴作成機能
    →Mechanicalに形鋼と穴はある意味必須なので、これらは標準機能として入れてもいいかな。
    →ネジなど標準部品作成機能（これはサブスにする？）
    →計算機能など
    →下書き線をなぞる輪郭線の機能
    
  ・クラウドライセンスの機構を使って、期間限定のツールを提供する仕組みを考える
    →そうしないと、無限に使われる可能性あり。
    →2018は間に合わないにしても、2019に向けてアイディアを温める。

○松本チームのタスク管理表
  →Redmineで作成中。結構いい感じ。
  →スカイプとかミーティングとかで決定した事項をGS社側が曖昧にしないようにするための保険として使う。


＜松本チーム（サポート）＞
・サポートとの連携
・不具合の優先度のルール決め
・ユーザーガイド

＜松本チーム（パッケージ）＞
・PLUSツール
  ・IJCAD
    ・スクリプトメーカー
    ・循環選択機能（三協様から要望を受けている）
    	→GS社にも要望を出して、それ次第で作成時期を決める。
    	→2019に完成するとGS社が言うなら、2018中はこれで代替してもいいかもしれない。
    ・ツールパレットのエクスポート、インポートツール
    	→これができれば、AutoCADとの互換性は優先度が低くなる。
    	→AutoCADからIJCAD、IJCADからIJCADができるようにするとメリットが大きい。
    	→IJCADからIJCADもやりにくい。今までは手順書でごまかしてきた。
    ・SpeedDraft
   		→IJCADのみでしか使えないようにしてくれるということで合意がとれた。
    ・ガウディ移植機能
   		→Y's CADさんのスパイ活動、または奥村様などからの情報提供がないとなかなか先に進まない話だった。
    ・形鋼作成機能
    	→プラットフォームにも対応できるようにする。
		・SFX変換
			→政美さんからモジュールを提供してもらう。
			→IJCAD 2018 SP0に入れる。
   	※今後のPLUSツールのネタ
   		→Y's CADさんから情報提供をしてもらう。
   		→ツールパレットに並んでいるシンボルを揃えていく。ブロック作成する分はY's CADさんに受注するか。
   		→受託で作った建具作成機能を改良して追加する。

  ・IJCAD Mechanical
    ・形鋼作成機能
    ・穴作成機能
    ※今後のPLUSツールのネタ
    	→ツールパレットのエクスポート、インポートするときに、ブロックの属性情報をつけて入出力できる機能。
    	→ブロックに属性定義をつけてエクスポート、インポートする機能と、パーツ属性定義作成機能を連動させる。
    	→仕様を戸家さんがちゃんと考えてみたらいいかも。

・アイダ様
  →AMSETUPDWGはこちらが提案した内容がちょっと的外れだった。
  →図面の設定を初期化がしたいだけだということが分かったので、この目的だけの小規模なツールを作成することを検討？
  →お客様に運用レベルで対処してほしいと思っている。

・インストーラの改変
	→技術レベルに応じて担当をアサインする。

・運用テスト
  →Y's CAD社の研修会を受ける。
  →Y's CAD社と一緒に運用テストの仕組みを考えていく。

・重点テスト（新機能テスト）
  →フォーマットを作って、やり方を統一していく。

・API不具合のデグレードチェック
	→GS社に藤原さんのテストパターンを提示して、そのレベルのテストをやってもらうようにする。
	→田さんに修正されたかどうかのテストはしてもらいたい。

・AutoCAD LTからの移行資料を整える。
	→これは手作業で作成する。

・AutoCAD LTからIJCADへの移行ツール
	→cuixファイルの移行は不具合も含まれているから調査が必要。
	→プロファイル情報などの移行も考える。
	→ディーセル式の互換性がない。フリーのカスタマイズ事例を片っ端からテストする。

・旧IJCADから新IJCADの移行ツール（バージョン違い）
	→cuixファイルの移行は不具合も含まれているから調査が必要。
	→プロファイル情報などの移行も考える。ログインユーザー名の違いによって絶対パスが変わらないかどうか。

・初期化ツール
  →dropboxにcloudコマンド経由でプロファイルを保存する方法を説明する資料を作成する。
	→インストール時に初期設定のファイルをどこかに作っておく。
	→downloadコマンドを使って、その初期設定ファイルを参照し、設定を初期化できるようにする。
	→できたら、IJCADが立ち上がっていない状態で初期化できればいいなぁ。

・AutoCAD Mechanicalからの移行資料を整える。
	→今は運用マニュアルにすべてが入っているので、それを意図をもって分割していく。


＜塩見チーム＞
・オンラインヘルプ
・全コマンドテストの完全自動化

＜2018を通してやること＞
・IJCAD 2018
  →配列複写
  →Windowsのデフォルトプリンタ
  →コマンドラインのオートコンプリート機能
  →レイアウト空間でpagesetupをしたときの印刷スタイル表示機能
　→透過性が完成
  →ハッチングプレビュー
  →multiple
  
・IJCAD Mechanical 2018
　→下手に機能はこれ以上追加しないほうが良い。
  →品質を上げることに専念。

・IJCAD Electrical 2018？
  →何も決まらない。
  
＜GS社への要望順位＞
・拡張子の関連付けを分かりやすくしたい
  →インストール直後に出てくるダイアログをもう一度表示することができないか。
  